致所有Marketing Fresh Grad

唔好入細公司
因為佢會好快執
如果唔係有抱負唔好入行
因為升職加人工一定無你份

想搵錢建議做 bank做獵頭做跑數位
好數好快電話響有人加人工搶
我浪費咗好多時間
好彩先翻到身
唔想大家再咁慘

讀完都無入行
反然做唔相關既工作從來對MARKETING無抱負過

頭三年做返呢行真係好辛苦
入咗間細公司
由 CS 到傾 partnership 都要做
到間嘢執咗人工都係 19.5k
已經年年加 2- 30%

巴打轉左去做咩

巴打咁你而家做咩？
我而家做media都想轉行

Bank 一開始坐分行跑下數
上年轉公司坐 office 捽人數

做 Media 真係好慘
個社會同政府好 on9
搵得萬幾蚊
日曬雨淋
依家仲要畀狗打
DLLM

轉做 in house ?
不過都係 marketing
長遠都係一般般
我自己經驗係入啲搵錢嘅行業
唔好拘泥於自己之前嘅所謂經驗
因為嗰啲係沉沒成本

咁你都叫年年有得加，仲要幅度都唔少

加加下執 L 埋
嗰時日日朝 9 晚 9
仲要 entertain 老闆
學佢買嗰啲 online course on99

轉咗行先知道
OT 其實好有價值
係每秒都幫緊自己搵錢

bank 咋
我發現我講到好似保險咁
其實應該係話
因為人工高咗
同跑步有佣
每個行為都開心
仿佛都同搵錢有關
唔係 on99 搵 partnership 機會
做咗三個月 cold call L 之後又話唔再做呢個 iem

跑數

本身係而家公司做咗兩年幾，d客大部份係agency或者in house Mkt ，睇到自己有幾個對口都跟跟下話無做尤其是係最近turnover 好高。雖然相信而家公司都應該未必會炒我住，但都想搵吓工，呢排都有睇啲大公司嘅in-house Mkt ，不過長遠黎講都係想轉行，最近都好迷惘

當然我唔可以一嘢話邊條路最啱你
但你講得出長遠想轉行
咁就不如早啲轉
年齡仲細可以快啲接受轉變

覺得自己冇咩技能

咁犀利

樓主，

請問點解marketing 的細公司好快會執？

係咪有一d 系統性的問題，導致細公司執？

細公司通常問天打掛 (冇客就死)
同小圈子嚴重 (睇野只睇一面 容不下異見)

我第一份工係個細公司的 marketing
因為 raise 唔到錢執咗
因為細公司財政唔會好穩健
比較少會有 9 個月以上營運資金
所以一生意唔好就挨都無得挨

Thks

原來係營運資金問題

不過你問嘅係細 marketing 公司
我被炒經驗係細公司 marketing
所以可能唔同
不過我諗收入低方面應該相似

點解覺得過多陣會有？

轉行愈早轉愈好

你啱⋯我諗轉行嘅話都係轉做sales
想搵啲專門少少嘅sales

你做幾耐分行？齊牌？
轉到咩位可以淨係捽人數

未必係你問題，可能係過去兩年間野真係搵你做無增值嘅野，但你再等一來你接唔接受到entry 價，二來年年都一車車fresh grad

完全係咁如果格硬講個人有咩進步咗可能係得溝通能力同識多咗人，但覺得係極限了

都其實唔係淨係捽人數
係畀人捽
我再捽落去
唔駛坐落去見人咋
不過有時唔夠人都要頂下

要做就做digital / programmatic
最大趨勢

唔好做mkt呀屌

唔係㗎
上到位高人工過IT啲Manager仔唔少

不嬲捽數都係一層層
但唔洗落分行對住啲生番都開心

邊到有
IT9 manager 50k 應該走唔甩
Marketing 大把 in-house director grad 都係 60k 左右
agency 有可能高啲，但要跑數

marketing 呢行係空心老倌

[member]shhhhh
等全世界都以為marketing都仲係吹水科
grad左落下廣告就得

不過香港係ecommerce方面真係落後到痴線/member]

啱呀 covid之後算係逼住進步左

如果係Retail就算啦 垃圾工

岩岩開左間marketing agency,完全冇方向點搵客..
之前都係朋友公司job

我反而想轉行做media

繼續搵朋友啲 job

點解啊
你本來做咩

你做過 marketing 就知道已經好好

長貧難顧啊,本身做左幾單,但呢排佢地都冇job出

真係唔好入行 做左2年幾 5月比人炒左 岩岩先搵到新工

Bank有咩junior 跑數位
Ot 勁唔勁
而家做左兩年in house marketing 係好hea 日日6點收
但唔見得有人工加

利申係digital marketing